【懶人包之五問五答】《基督徒為何反對修訂逃犯條例？》

知道大家唔鍾意耶撚，不過都俾個機會我宣傳下，我好希望今次班離地信徒可以走上街，唔好再丟耶穌嘅㗎 6月9日維園見！！

《基督徒為何反對修訂逃犯條例？》

各位弟兄姊妹平安。近日，香港政府提出修訂《逃犯條例》，聲稱是為了堵塞法律漏洞，因為自從1997年回歸以來，移交逃犯條例並未覆蓋內地、台灣和澳門等地方。

聽落好似好正，修訂過後，香港不致成為逃犯天堂，干犯中國法律的人即使身在香港，也能被逮捕，押送至大陸。

似乎林鄭又為香港社會安全建構了一道防禦網，真是一個頂呱呱、愛民深切的好特首。

但事實是否真的如此？魔鬼有否窩藏在細節中？為何這次修例反而引來社會極大爭議？

過去一個月，參與聯署反對修訂《逃犯條例》的團體，包括新聞界、教育界、基督教、商界以及政界，更有香港市民向美國白宮提出議案求救，說明人身安全和自由受到威脅，聯署人數超過10萬人。造成社會極大恐慌，到底所為何事？

點解你隔離個組長嬲爆爆，常在FB出post 閙政府？點解一班教牧同工有時間唔去牧養弟兄姊妹，反而走去聯署反對修訂呢？

有鑒於聖經教導，信徒在教會內要保持和諧，所以縱然意見不合，弟兄姊妹也甚少在聚會期間開波或開拖，談論政治，不然引起撕裂，以後就不能好好交通了。

小弟認為這種情況實在不太健康，信徒之間的溝通還是需要的，既然雅各書提醒我，舌頭是不止息的惡物，那我便嘗試用文字表達，以答問形式解釋一下修例吊詭的地方，以及信徒反對的原因吧。

小弟只是一個準備讀神學的教會工作者，如果解答未夠詳細，或有錯誤，懇請其他傳道同工幫忙修正。

一、政府話修例是為了處理台灣殺人案，為受害者潘曉穎伸冤，難道我們要放生在台殺人的陳同佳嗎？

抱歉，修例根本無法處理台灣殺人案，並藉此將犯人定罪。因為台灣政府已經表明立場，不會在「一個中國」的原則下幫手引渡逃犯。

修例最主要的目的也無法達成，香港政府仍然強推修訂，並不全面諮詢，完全忽略反對聲音，造成社會動盪，你覺得這樣明智合理嗎？

二、即使排除台灣殺人案，我們也不能放生在異地犯罪的香港人，你想香港成為逃犯天堂嗎？

是的。詩篇提醒我們要「不從惡人的計謀，不站罪人的道路」，我們不能放生罪犯。事實上香港一早有先例，有方法保障市民。

鋼琴老師陸宗澧曾於2006年在廣州犯法，撫摸一名14歲的男學生，又要男童為他手淫，最後警方引用《刑事罪行條例》第153P條在港拘捕陸宗澧，他隨後被判入獄四年。

現今制度下，政府亦可以用「一次性個案」法則將逃犯移送到中國以外的地方，不過就需要以附屬法例形式爭取，然後在立法會通過。

是次修例其中一個問題就是會完全取消立法會在「一次性個案」的審議權力，特首成為唯一決策人，定斷犯人去留，這樣的做法非常草率，也無法杜絕濫權的可能。

最重要的是，政府最新的修訂剔除了九種商業罪行及刑期七年以下的罪案，包括刑事恐嚇，以及與未成年少女發生性行為。

政府這樣做完全是違背原意，反而令城市成為商業罪犯和性罪犯的天堂。

這次修例成效存疑、削弱港人保障，你覺得我們應該支持嗎？

三、假如你是一等良民，為什麼需要怕被引渡返大陸，只有罪犯需要擔心這條逃犯條例吧？

弟兄姊妹，你知道甚麼是冤獄嗎？

2008年9月，三聚氰胺毒奶粉事件主角趙連海為了討回公道，和其他被害患有結石的孩童家長聯合進行和平示威和合法維權訴訟。結果他被中央政府判了尋釁滋事罪，坐監兩年半。

國內無數維權律師以及牧者傳道人，例如是成都秋雨聖約教會的王怡牧師，也因為敢言有異見和維護宗教的關係被國家逮捕入獄。

當然還有賣政治禁書的香港書商桂民海和異見人士艾未未，他們同樣受到政權不合理的迫害。

他們是大奸大惡之徒嗎？他們是罪犯嗎？

在中國大陸，就算你是良民，只要共產黨唔妥你，他一樣可以用各種莫須有罪名將你起訴。

大家請隨便google，就會明白中國政府為了消滅不同的聲音，可以去到幾盡。

逃犯條例雖然說明，牽涉宗教政治的個案不會被移交，但中國政府一樣可以巧立名目，假借刑事罪行引渡你敬愛的牧者返回大陸受審。

事實勝於雄辯，世界經濟論壇所發表的調查顯示，中國在保護人權方面，在126個國家中排名121。差劣的司法制度令人為之側目。

一等良民照樣出事。弟兄姊妹，難道你樂於看見更多信徒被拉？更多肢體受害？

四、羅馬書13章，保羅要我們順服當權者呀！他沒有叫我們起來抗爭喎，難道你要我違背聖經的教導？

保羅在羅馬書13章1至7節提出掌權的君王是上帝所立的差役，官長只要盡責履行賞善罰惡和伸冤之職，信徒便不應抗命，抗命者等於與神作對。

保羅身處在怎樣的時代背景呢？為什麼他要提出這樣的命令，要我們遵守？

原來是因為羅馬皇帝尼祿的父親革老丟曾經迫害基督徒，導致信徒不滿政權，並拒絕交稅。

羅馬書成書的時間是在尼祿執政初期，政府願意善待基督徒，正值太平盛世，在這樣的大前提下，保羅才吩咐其他門徒要順服當權者，做個好公民。

是的，一切都建基於政權願意公平地賞善罰惡，我們才需要順服執政者。

弟兄姊妹，我們所面對的政權是否有行惡事？它的執法公平公正嗎？保羅有叫我們絕對服從不義的法律嗎？

無論用什麼角度來釋經，我也看不到保羅叫大家盲目服從政權，他反而強調教會必須跟隨耶穌的教誨，過於敬拜凱撒大帝。

「順從神，不順從人，是應當的。」還記得使徒在猶太人的公會被審判時，所說的這一句格言嗎？

當人權自由被嚴重剝削之時，社會出現極大的不公時，政權又完全違反上帝的訓誨，信徒便理應作光作鹽，挺身而出，為真理發聲，這是基督徒的應有之義，是我們應當做的。

五、基督徒不是常常說政教分離嗎？地上的事上帝會審判，我們努力傳福音不就盡了責任嗎？

弟兄姊妹，先問你一句。到底政教分離這句說話是由什麼人提出？內裏又有什麼含意呢？🤔

1，2，3，開估！答案是由基督教祖師爺馬丁路德在16世紀提出的。

因為見到天主教教皇與君王權鬥角力，政教相爭。為了防止內亂，馬丁路德就提倡一套政教分離的說法，說明政府和教會都是屬於上帝的，但兩者功能不同，不應互相干涉。

簡單說明大意，政教分離係講緊教會領袖不應追求政治權力，政府亦都不應該干涉宗教事務。

你沒有看錯，政教分離從來，從來，不是教導信徒漠視社會公義，不理政事，躲在冷氣房祈禱就算。

馬丁路德只是提醒我們不要追求權力，將兩者混而為一。

係呀，係咪好大誤會啊？！政教分離不是出自聖經的，亦都因為當時的時代背景，馬丁路德先至會提出這樣的一套說法。

事至今日2019年，呢一套係咪可以全盤完全不經過思考照搬過來呢？

回顧過往歷史，大凡社會動盪，政權行惡事，基督徒其實都有參與其中，行公義好憐憫，彰顯上帝的榮耀。

1989年，柏林圍牆倒塌某程度上是由基督徒促成的。東德末年，經濟、民生逐步變差，人民沒有半點自由。

當時的教會領袖富勒牧師在星期一加開一場祈禱會為東德祈禱。信徒勤加誦讀八福，並把恐懼轉化成勇氣，走上了街頭集會。

是的，他們已經牽連在政治當中。甚至已經犯法，也引來警察鎮壓。執法者去到現場後，看不到任何暴力，只看到人在禱告，所以不忍拘捕他們。13次的週一聚會令全東德人民都醒覺起來抗命，最後成功推倒柏林圍牆。

這個例子當中很多基督徒牽涉在政治漩渦中，但你說上帝有否介入，與他們同行呢？當中有沒有人受聖靈感動走上街頭？

弟兄姊妹，我是一個青少年團契導師。如果有一天，你牧養的羊群在查經結束之後，問你應該怎樣實踐耶穌的教導，你會如何回答？

六四事件，血腥鎮壓又如何，基督徒是不需要發聲的，因為我們奉行政教分離。

修訂條例通過後，香港會出現更多政治犯，更多無辜的人會坐冤獄，我們必須沉默不語，因為我們奉行政教分離。

我們常說What would Jesus do，高呼我們是耶穌的追隨者，請問耶穌見到此等慘事，衪會袖手旁觀嗎？

總結，當我們重看福音書時，你會發現耶穌從來不是叫信徒只傳福音，其他世上的事就闊佬懶理。

他臨走升天前，頒佈了大使命，但同一時間，他也教導我們遵守最重要的誡命。

「你要盡心、盡性、盡意愛主你的神。 這是誡命中的第一，且是最大的。 其次也相仿，就是要愛人如己。」

彌迦書也再三提醒信徒要堅守什麼原則。

「耶和華已指示你何為善。他向你所要的是什麼呢？只要你行公義，好憐憫，存謙卑的心，與你的神同行。」

耶穌從來，從來都是一個行動者。縱然肩負救恩重任，祂還是做了很多看似額外的事情，為的是斥責不公，為的是憐憫世人。

耶穌會責駡偽善的法利賽人是「毒蛇的種類」，也會發義怒，拿繩子作鞭子揮舞，趕走沾污聖殿的人。

耶穌也會為了拉撒路，千里奔走至伯大尼，拯救好朋友的生命，也藉此安慰馬大和馬利亞。

是的，耶穌便是要成全救恩，也從不忘記伸張正義和憐愛子民。

弟兄姊妹，你呢？惡法要通過了，未來將有更多異見人士受到迫害，恐怖繼續彌漫。

在這紛亂局勢，你願意作一個好見證，為公義和憐憫走多一步嗎？

推！

昔日耶穌在世之時，亦不留情地斥責法利賽人以及文士，甚至掃蕩聖殿。

只要係不公義，就要抵抗。

講得啱，見到不公義就要起來抵抗，呢啲先係真正嘅新教徒精神

第一次support耶撚 assemble

林鄭係天主教徒

佢呢啲假冒偽善嘅法利賽人，等落地獄

你係耶穌？

天主教同基督教根本係兩樣野黎

共匪壞事做盡，殺國民八千萬人，貪污腐化，豆腐渣，監控鏡頭周圍都係，呢二十幾年，不斷壓詐香港人自由空間，2014年雨革要求全民提名直選特首，政府視若無睹，仲變本加厲，高鐡割地、萬億人工島、銅鑼灣林榮基、宜家仲想搞引渡條例，不斷挑戰香港人底線

共匪作惡多端，作為一個正常有良知有良心嘅人，絕對唔會對共匪有任何一絲嘅感情，更加唔好話與匪為伍。呢個並唔係意見不合嘅問題，而係揀做一個有良心定冇心肝嘅人嘅一個選擇，幫得共匪做嘢/ 講好説話嘅人，絕對唔會係有良心嘅人

上帝會愛有良心嘅人，而不愛冇良心嘅人，共匪乃香港萬惡之源，助紂為虐者上帝必定會嚴懲

呢篇文章都係主要解釋比一啲信徒睇。好多比較傳統保守嘅信徒係覺得一定要順服當權者，亦信奉政教分離。

主要我係想澄清一啲謬誤，等佢哋唔好再咁耶撚。

呢個世界都有好多貼地啲嘅信徒。我識好多基督徒雨傘都走得好前。

天主教係舊派D思為
基督教先合乎普世價值

推多下，可以share 畀你身邊嘅耶撚朋友睇！

大家加油啊聽日！惟願公平如大水滾滾 使公義如江河滔滔！

掛名既基督徒同天主教徒何其多！
只掛上基督徒或天主教徒的名字來佔便宜